DSE 英文資源分享 (5** vocab 筆記)

DSE 英文資源分享 (5** vocab 筆記)

1. come to a halt 停止前進
2. pull oneself together 振作起來 / 鎮定下來
3. a feather in one’s cap 某人的榮譽標誌
4. spare no pains 全力以赴
5. read between the lines 弦外之音
6. say no to sth / sby 拒絕
7. has aroused much social concern 引起社會很大關注
8. There has been much concern recently about 最近…引起很大的關注
9. is beneficial/detrimental to 某事對…有益 / 某事對…有害
10. contribute much to 引致
11. shoulder one’s responsibility to 負起責任去
12. keep problems to oneself 將問題藏在心裡
13. struggle to find ways to combat the problem某某努力找出解決問題的方法
14. There should be more co-operations between sby and sby to 某人和某人之間應該多點合作
15. take/end their won lives 輕生
16. act in a violent fashion 行為傾向暴力
17. turn emotions inwards 把情緒隱藏內心
18. …, with sth and sth being the major reasons 其中…和…是主因
19. resort to violence 訴諸暴力
20. stem from 根源於

~~~~~~~~~~~~~~~~
另代朋友post
簡介
K Sir 英文私補試堂
可Skype HKDSE/GCSE/IB/IELTS
英文系一級榮譽畢業 外國留學
六年補習經驗
英語演講及辯論比賽（冠軍）, 曾任評卷員及口試考官, 大學生英語導師及雜誌編輯
曾在20間大中小名校開辨英語課程, 問書/改文服務 每小時$250 可議 改文$40 篇
查詢電郵casecomeng@gmail.com
閱讀
• 考試趨勢及試題分析
• 不同texttypes閱讀技巧
• 學習VOCAB 有效方法
• 送5份自製練習

寫作
• 10大必用句型（還有次要的20個）有記憶口訣 助你輕鬆背
• 分類詞語vocabulary
• 過千份英語題目發5**範文（當中有5**hkeaa 買回來的）
• 作文結構
• 10 種作文開頭方法
• social issues writing的框架

聆聽/綜合
• 考試趨勢及技巧
• 綜合50句開頭句子
• 速記技巧
• 不同類型的問題
• 分析exam report

說話
• 教你如個短時間爆pt （人頭大法，漢堡大法）
• 改善港式English (常見錯誤, stress, intonation)
• 4招開頭, 高分秘密

請填表 試堂 或電郵casecomeng@gmail.com

Kris Lau 搞私補？

Ielts點上8？
利申 6 5.5 5.5 5.5

speaking 好著重accent... need to train more on vowels, consonant, compound nouns & intonation

writing 要背some sentence patterns

reading & listening 有D 技巧

私補?

咩技巧？

Kris lau 都冇First hon